警 方 調 查 大 埔 車 禍 車 長 是 否 涉 及 誤 殺

cctvb

謀殺啦 點會誤

司機好慘

司機誤殺？
唔係在車上屌個司機班乘客誤殺咩

大眾又係未審先判左

抵屌啦巴膠

咁就重好多

我而家屌你老母,你嬲撚到落街見人就斬唔通係我犯法呀?用下你個豬腦ok?

慘你老母

如果再俾猶差引導落口供 入硬都似.

啲廢青係咁架啦 乜都唔關佢事 係社會既錯

假如佢剩係斬你，之後 check 到有精神病就唔同

真係痴撚線，比人屌完就可以做乜都得？同埋你肯定全部死傷者都有份屌，冇果啲呢？又點計呀你老母

咁個司機係淨係極撚死屌鳩佢唔嗰條友呀天才

D廢人最叻就係匿埋喺討論區亂鬧一通。又唔去睇吓事實喺「上滿人」後車長遅到十分鐘，咁都唔可以話佢？

咁佢又應該冇預謀殺人
誤殺差唔多啦

其實個司機當然有錯
但班客屌個揸緊車嘅司機都好有問題，好on9

打好 d 中文先啦天才

係有問題

但而家講緊犯法係司機個行為

巴士判官 專殺廢老

痴撚線
附例講明乘客不可騷擾揸緊車嘅司機，因為咁做會令司機分心
嗱，今次事件證明根本唔應該嘈個司機

個司機唔撚識處理囉屌佢老母，再講乘客錯，見一個屌一個

咁的確係司機犯法

但應該要修規例唔比同司機嘈，有合理原因可以趕條友落車，最多要寫番報告

講真，大家都係人，比人屌多多少少會唔舒服，只係今次件事太大單

依家就係懷疑騷擾個司機攪到佢分心，收唔切油

有撚人講過行車時間嘈咩，未開車個陣嘈ja
司機 EQ 咁差一定係死毒撚未撚接觸過世面

同人嘈交，特登急彎快衝玩9乘客，擺明報復心態喇。

你踢波有報復動作肯定會俾人第一個紅牌出場。

行車時有無嘈司機真係唔知要查

【大埔巴士意外】CCTVB記者阻救援「比多三分鐘」

係都告cctvb謀殺先

俾我全程開30-50km

林鄭琴晚咁高調要詳細徹查原因 唔係剩係當單一case 要詳細睇專利巴士運作問題 相信狗巴同巴膠車長都無運行

屌你老母死黑警

有冇法例可以告鳩埋條廢老騷擾司機導致意外

乘客冇錯 司機做得好

利申先： 讀過一個sem criminal law , 學術討論， 希望有其他識法律既巴絲出黎解答下

就算真係告謀殺，假如司機開車前比乘客狂屌，屌埋祖宗十八代，而又假設司機真係因為比人狂屌而失去自我控制能力，咁司機係“謀殺行為” 就會用loss of self control 黎做辯護， 可以將謀殺打成誤殺， 要視乎“ 開車前比乘客狂屌” 係唔係一個qualifying trigger 。

但如果司機既危險駕駛行為係要報復，咁lose of self-control 就唔成立，因為決定左 當時人係revenge ， 咁loss of self-control 就唔可以apply 。

但今次由比人狂屌 同 架車出事 時間唔知幾長， 好難判斷司機係loss of self-control. 定 revenge 。

收皮啦警犬
畀你告得入又點

車cam？

其實你見唔見到topic係寫住誤殺唔係謀殺,

未撚瞓醒呀柒頭？屌佢就做咩都得，我呢家屌你老母呀，你係咪做咩都得呀柒頭

到底巴士公司有冇培訓司機EQ？

報復心態想玩9人，點知害死人。
我都覺係報復式有預謀。

兼職車長與客爭吵發脾氣 意外後只顧WhatsApp 留言「聽朝會報紙A1」

乘客話無囉 但你可以照質疑佢有無講大話嘅

假如司機真係一心報復， 咁告佢誤殺既機會又細左， 因為唔可以用 loss of self-control 黎做辯護。

但可唔可以告謀殺真係要等法律巴絲出黎解答，我都唔記得左

其實就算跟返佢d point, 就當個司機係要報復啦 都好難證明到佢係有心炒車炒死班人黎報復 俾盡都係想chok下fing下成車人點知炒左 最後告誤殺

南丫海難都係告誤殺

人都請唔夠啦 仲話陪唔陪訓
唔係點會咁多巴士佬超時工作

兩皮唔夠
Eq

班呀叔賭馬輸錢 就搵人黎屌
唔知大家有冇試過比個輸完錢既賭仔發脾氣，好難頂
車長佢仲要比幾十個賭仔屌 情緒一定失控

有條brake 痕 已經好難好謀

係。 單係common sense 都知冇可能謀殺
要考慮既真係讀壞左個腦

嫌命長💁🏻‍♂️

佢殺左19件藍屍，義士
驚察一定要告入佢

屌，揸得巴士就要預咗有哩D閪客嘅情形囉，司機明顯冇喇
如過巴士公司冇哩方面嘅培訓好有問題囉

出事前架車已經舞黎舞去 轉彎又唔收油 再鏟埋上行人路巴士站 比人話有意圖都唔出奇

坐狗巴揸狗巴大家都係低端人口
包容下啦
窮人最鐘意自相殘殺🤦🏻‍♂️

呢啲賭開馬既，唔敢話實係
但可能有啲人佢頭家分分鐘早就因為自己既爛賭而散左
我就唔會咁快屌個司機住，話唔定有啲死者家屬受左好耐氣成日輸錢鬧佢地，依家個心反而會多謝司機出手送走佢地個爛賭老豆/老公
所以今次呢單野死咁多人係慘，但以我過來人屋企都比賭仔問題遺禍好深黎講，爛賭既人講野難聽起上黎真可以好難聽，車長頂唔順係有呢個可能，當然佢之後發脾氣係唔啱啦

認同係要陪訓
但係狗巴請唔夠人
乜嘢人去in都請都係大問題
仲有兼職車長問題
如果你經常搭巴士
你會發現星期六日嗰班兼職司機手車明顯係廢過平日嗰班
大概2 3個月就行錯路一次

但謀殺係要with intention to kill or cause GBH(有意圖殺人或導致他人受嚴重傷害）
而且係要direct intention(直接意圖）或oblique intention with foresight of virtual certainty)
如果佢畜意撞埋人度就係direct intention
但佢只係揸車揸到炒左，你好難證明佢咁樣有direct intention

最有可能charge既都係gross negligent manslaughter(過失殺人）

專登揸慢車，安全得嚟無籍口話玩野又激撚死班老野

而家整死19個又搞死自己

做乜鳩呀

如果證實左係想報仇,即係有動機去害人,誤殺係有機,
其實成班話報仇既言論某程度上係送個司機去死。

好易啫！被班客狂屌遲左十分鐘咪一心揸快d追番個到站時間囉！

拉埋鬧司機個班，佢地在行車時與司機談話

之前又話個司機報仇既?

有話開緊車都屌咩?

而家點入佢都得啦

最好問吊

如果機俾人屌到火，大可以report返總部唔車，揾乘客條命來搞都係講通

你呢啲未失去理性低eq廢佬囉

如果司機俾人屌到火，大可以report返總部唔開車，揾乘客條命來搞都係講通

掛住吹水唔開車？
抵屌喎

爛命一條
告入無錢賠有咩用

支持告誤殺
垃圾巴膠司機掛住同人吹水搞到遲開車
俾人屌好正常
係到玩報復

係就好

點解咁快可以因為司機同阿叔嘈過就判個司機係因為呢樣野而自炒? 如果要同阿叔玉碎, 搵個公路位全速直去撞埋牆效果會唔會更好? 先假設阿叔真係有同司機嘈過獲金,似乎係心情受影響而引起既分心同大意引起意外既機會更高,唔相信報復要係呢D位置.

至於問D阿叔阿婆架車快唔快阿?轉灣係咪刻意玩野咁?,老實講可能真係,但基本上平時我老耄老婆同岳母跟親我車都會話我架車好快入灣好西謀殺,係呢刻,似乎唔應該受佢地呢D過份主觀性既感覺而對司機作出判決.

坐監啦仆街低EQ巴膠

分心都識得諗住地板油掟彎chok死班乘客?而家佢叻呀chok死咗19個人

連登仔唔係最鐘意公審踩人先話咗人地先咩？

難頂就可以殺人？

如果屌飛機師、空姐
係即刻趕落機

而家成班巴士狗借機出黎嘈話人工低

低你又做？

獨立調查委員會要審理事件，可能要一年半載後，先至知道部分真相

一直無留意，其實巴士有無車cam?

咪就係，有晒規定唔準騷擾司機

法官大人，自然有大律師咁辯護啦！無超速無醉駕無藥駕，只係俾班人狂屌遲開車，咁咪揸快d追番時間，令到乘客可以準時到達目的地，點知就出事，意外意外意料之外，當時人都唔想發生車禍！
絕對無報仇心理，只係一心準時到目的地所以揸快左（右）

九巴係呢鋪幾醒
話跟晒規距
唔洗點賠

癈老馬迷囗供一致

無預謀就唔入到謀殺
而所謂預謀就唔係一時衝動

所以謀殺同時間性有好大關係
一般都要證明被告係用咗相當時間及手段去準備犯案先得

今次呢種情況入到最嚴重嘅只會係嚴重疏忽下誤殺
但要證明司機有足夠經驗同能力在該路段點安全入彎而偏偏因個人疏忽而導致意外

呢度除咗九巴要證明司機有足夠訓練及行駛該路段經驗
另一關鍵就係當時司機有無被外界影響判斷
包括機件是否正常，路面狀況，駕駛時有無被滋擾等等

如果能夠證明司機嚴重疏忽
即使無超速都有可能入罪
然而如果真係有人騷擾司機咁就好難講

再若然最後度到無超速
有機會係咩罪都入唔到

動機/意圖（mens rea)唔係誤殺（manslaughter)既入罪條件之一
香港/大英祖國普通法下，誤殺罪只有三種

第一種就係上面巴打講果種，本來charge老謀，但有kiss of self-control 呢個抗辯理由之下就減罪到誤殺

第二種係constructive manslaughter(中文名我唔記得 ）
簡單d黎講就係你犯其他罪行果陣無意圖下導致他人死亡，就charge呢條
e.g. 你走去打劫一個廢老，個廢老比你指嚇之下心臟病發死撚左，咁就係constructive manslaughter

第三種係gross negligence manslaughter，係你同受害人有謹慎責任（duty of care）之下
e.g.你係職業醫生，職責要你用專業知識去盡力救治病人 or 你係巴士司機，有責任守交通規則保障乘客安全
但執行職務時有極明顯過失（palpably wrong)，咁就charge GNM

其他車禍就坐3碌？

建議閣下成世唔撚好搭巴士

坐咪坐
揸得呢類車都預左

連登仔仲未出判詞喎

成世唔洗撘其實幾好

其實九巴成個HR Dept 要炒撚曬佢

09 年落馬州嗰單加埋醉駕死六個 告誤殺都係坐六年 呢單我諗差唔多十年

宜家好多事未審先判，輿論大、多人講，就判邊個有罪。
咩都未查就個個偵探上身。今次件事無一個值得可憐。
司機錯，乘客都錯。

申：我渣車 開 50 都比班老人家話渣得快。

最少都Dangerous Driving Causing Grievous Bodily Harm / Dangerous Driving Causing Death

尋晚都著手查佢係咪超速 後者入到坐十碌都有

至於誤殺打loss of control既諗法
同R v Serrano [2006] 差唔多
你好難說服個官咁既行為唔係計過度過
亦都唔係面對緊嚴重武力/威脅而loss of control
如果proof到其實你係想報復就一定唔會係

同埋根本唔係一個reasonable man會做既事
邊有得打loss of control

上到法庭都要睇證供
況且gross negligence manslaughter都幾難入罪
至少應該係香港第一單巴士意外吿GNM (有錯糾正我)
係要證明到司機嚴重疏忽導致有risk of death 姐係飛車飛到完全唔鳩理班客既生死 都要有足夠環境證供(車速 行車紀錄etc）先吿得入

可能，遲啲真係有毒撚以俾人屌完做理由，走去姦咗女神而要人原諒佢…

真係歪理連篇…

其實根本就係大家都去得太盡
無諗過會咁大獲
乘客屌太盡 無諗過司機真係會發脾氣係咁急掟灣
司機又發脾氣發得太盡 無諗過自己手車真係會出事

如過你係司機有人屌你你係咪可以拒載？如果佢唔走就唔開車
咁做係咪等比人炒？

未必超速都可以入到dangerous driving既
首先要整個expert witness (工程師之類) 上來先 講吓究竟個彎位同落斜適唔適合巴士開咁快
如果個官信個expert witness都有機入到
當然超速易打好多

誤殺點都係打gross negligence manslaughter嗰條線
loss of control都幾難入到

當然條友咁痴線
陣間真係驗到有精神病又唔同玩法

我覺得最後都只係告危險駕駛導致他人死亡

你估班友一開車就唔屌咁守規矩咩

最多呢啲叫攬炒
佢自己都要攞自己條命出嚟抵押先喎
冇理由又乘機開多條罪出嚟？！
就好似以前從來冇咩不誠實使用電腦咁
唔好再衝擊法治了, 現在太脆弱了.
無端端開多條, 以後法律就係狗屁了

學到野

報紙咁報我咁睇,無靠自己估

連登神探又出動

你喺現場?

咁即係中東佬嗰d自殺式襲擊要攞自己條命出黎所以唔算謀殺?用下你個豬腦ok?

新車有

危險駕駛同誤殺點分
上次錦田小巴都係危險駕駛好似係

未搞清楚咪公審人...

出自兩登巴絲其實好諷刺

人都死左 唔審你揸車果個 審邊個

正確，但有好多平時樣樣屌的巴打，突然話要有充分證據搞清楚件事先去屌，很奇怪

應該係純粹因爲危駕導致他人死亡易入過誤殺啫
好似樓上巴打咁講，呢單野入到GNM(過失誤殺）既機會應該不大
應該都係charge返危駕多

即係1 3都有機？
assume d生還者口供一致而有力可信 環境證供同其他調查發現 一個reasonable person (渣咗3年嘅巴士車長) 係可以喺嗰個彎喺相同情況下唔會出意外 而佢又超速又冇盡到專業司機應有嘅表現 係咪會判到誤殺？

希望真係夠料鋤佢啦 依家目擊證人嘅證供已經好紮實 希望警犬同化驗所做到嘢

咁以後搭沉船都叫謀殺啦, 你玩晒啦

如果CHECK到無超速
單憑班廢老話發脾氣車速好快
入唔到罪

講得好 班友盲反廢老真係走火入魔晒

如果乘客屌你老母 司機可以屌返佢老母
但唔係亂閪咁揸車

點解唔係謀殺

記得有巴士司機巴打講過
可以打去總台話自己情緒有問題 揸唔到車 要求支援 搵人黎即刻頂更 然後停車
最後成班乘客就屌返嗰個鬧司機嘅人

可惜呢個司機唔識咁玩 其實咁樣仲好 無人受傷但又報到仇

一單野睇到d小學雞幾恐怖

出萬幾蚊人工
係得萬幾蚊質素

on99

你班警犬俾人屌都扯火啦，何況司機

eq 係基本野，九巴會唔會提供食飯培訓？教你食飯？

又學(learn) 到野(again)

如果個船長特登登整沉架船想成船人一齊死咁點解唔可以叫謀殺?

屌(fuck),笑撚左(laugh left)

錯手負評sor
班盲反撚真係痴9線

第一種無可能
之前個reply已經解釋左佢無可能入到老謀
所以更加唔會入到base on老謀既誤殺

第三種其實都機會都細
Gross negligence manslaughter本身見得最多係醫療事故
所以Palpably wrong(極嚴重過失）呢個入罪標準係訂得好高
唔係話有過失就入到
如果唔係下下醫生護士犯左錯個病人又死左既咁d好多醫生護士都要坐監
加上司機職業要求既standard of care（謹慎標準）一定無醫生咁高
你唔會預計巴士佬既職責要好似醫生咁嚴謹架嘛

所以都應該係入危駕引致他人死亡多
不過呢條罪最高判十年
誤殺既話可能都係判十幾年
其實入邊條罪結果都可能差不多

(sosad good)

你好勁呀(on9 son)

你(U)班仆街(pok guy)，笑尻我(laugh 9 me)

多謝 (I very thank u )

但係開緊車嘅時候，再同司機傾計就係犯法啦

暫時得嘅資訊係話喺開車前屌司機,唔係開車後

係咁易入就好

條路max 70
架巴士又70入灣其實點入危駕或者誤殺

根本速度限制有問題
錯在運輸處

有無車牌?

其實都未審 全世界都講到個司機發脾氣咁 班廢老點講都得架啦

廢老MODE:後生仔屌你兩句就發脾四

無牌行50咋

如果完冇減速 仲唔係謀殺?

危駕同有無超速無必然關係的
等如你揸揸下車撞到個衝出馬路嘅阿婆
你都有機會被告危駕

關鍵在於你有無合理避免意外發生
例如專注路面狀況剎車扭駄響鞍等

只係如果你當時已經違反交通法例咁其他都唔駛睇已經可以入你

用喺今次事件上的話
首先當然睇機件有無問題
有就視乎檢查責任喺邊個度
然後就係司機有無超70或者不合理嘅駕駛方式
超咗亦唔駛講其他了
再之後就係司機有無足夠訓練令佢可以合理避免呢個意
聽聞司機之前有揸開呢條線咁好可能就滿足咗呢個條件
最後證實到正常揸到呢個位嘅巴士司機都會減至更慢速度而肇事司機明知而無為就可以入

但雖然危駕導致死亡最高判十年
一般都係判一至四年左右
而且同死亡數字無必然關係
關鍵取決於駕駛態度
例如話趕時間相比起為刺激鬥車量刑就會低好多
可以少到一至三年
如果認罪的話又再扣

連登仔真係好岩做支那人 鐘意人治
睇完新聞就當自己係現場

犯法就等於誤殺？

關hr乜事

謀殺難入罪

誤殺罪都難入啦
等陣告唔入 walk free到時仲on9

如果俾人屌完可以乜都做得
咁七警都唔應該有罪
因為係曾健超拒捕同搵液體淋差佬先

部分連登仔眾人皆醉佢獨醒，撐司機

照咁計,莫雷拉同潘頓應該都要count 埋😂😂

咪撚戇鳩啦

依d野應該係有數計既

唔係鳩吹架

坐20碌算啦

Manslaughter 點都易過 murder
Murder 要 prove intention
Manslaughter 要 prove recklessness

好似係

點培訓呀

弱撚智

擾攘司機行車導致他人死亡

你可以投訴
唔係一定要當面鬧
更何況當時可能係屌
影響情緒嘅時候梗係怪屌人果班

攬炒rip

有報導話行車時無人同司機講野

可以比內部指引
如果乘客吵鬧以騷擾司機行車為理由停低架車唔開
不過相信巴士公司唔會咁做
因為會延誤班次
但若果司機真係咁做
其他乘客一定會出聲叫吵鬧果個人收聲
因為阻住佢地返工返學返屋企

見你半桶水咁，就知你唔俾心機讀書啦，criminal law 教homicide, 有murder, manslaughter, infanticide.......

你講緊係voluntary manslaughter, murder defence, i.e. Provocation, DR, suicide pact.

而家好明顯佢係involuntary manslaughter. 即係by recklessness or criminal gross negligence. Dangerous driving causing death 係用黎補住誤殺嘅。因為jury好多時候都唔能夠肯肯定入到司機manslaughter, 為堵其漏洞，就整條危駕致死出黎。

個司機嘅口供係告咩罪嘅關鍵因素之一，是否被激，已經唔係好需要考慮，下列element 已足夠入誤殺

1. 司機是否對死者有責任
2.司機是否有違呢個責任，即係疏忽
3. 司機嘅疏忽係唔係好大，大到係一種罪行
4.死亡係唔係因為有違呢個責任而導致嘅

呢個叫 manslaughter by gross negligence / recklessness

告manslaughter 係有得打嘅，不過點defence 就唔講啦，免得過有人睇到之後唔講出件事嘅真相

點解咁多人話司機報復先飛車
可能掟急彎係佢揸車風格喎

個司機好有極端連登仔feel

理得佢報復心態定個人風格, 有意識地危險駕駛 妄顧乘客安全係咪唔岩先?

喺入面做嘅都知，HR專請埋啲奇奇怪怪嘅人，有啲正正常常個底又fit嘅又唔請

個司機戇鳩

屌(fuck)留名(Lau Ming )

嗱
如果真係傳聞行75km
咁都出事
咁個限速就好有問題啦

屌班乘客既智障On9仔
你地咪撚屌警察，咪撚屌服務性行業既
咪撚屌保安
俾人打撚死你都係抵既

如果鬧司機，然後司機發脾氣揸快車，情理上應該可以告一個誤殺，一個謀殺 ？

俾人𨳒就超速？
乜撚野道理？

我宣布
連登判官全面進場！

你騷擾個司機未收唔切油囉

知道自己收唔到油咪停低囉
一定要繼續揸架咩

聽講當時行到

好在係廢老

依你個意思 強姦案應該拉個受害人坐監因為佢精神上色誘人

的確繼續揸個司機有錯，但係乘客守法行車時候唔同車長講嘢成件事就唔會發生，咁點解唔可以將個某部份責任放喺個始作俑者度？而家根本所有野都係估估下，你覺得司機發脾氣開快車，但事實有冇可能係個乘客好大聲令到佢分心？兇佢令到佢受驚，揸快啲純粹係想個乘客落車逃離呢個狀況？甚至係乘客不停嚇佢，要投訴佢，令佢想揸快啲補償番個時間避免受罰？

幾年前大阪附近JR出軌死咗百幾人，個司機超速一定有錯，但係大家都會批評JR懲罰職員嘅模式，點解今次唔可以批評啲乘客？

屌司機 司機即打返去站頭報稱唔舒服 停撚係公路度 你班撚樣仲屌唔屌

色誘人不是犯罪
如果你騷擾個行車中的司機就係

危駕引致他人死亡就入硬

真係驚就更加唔會揸快啦

做左咁多年人坐咁多年巴士
巴士佬玩野定驚心照啦
你仲搵理由幫佢解圍我唔阻你
不過你再咁解落去
就黎紅van超速都係驚俾客鬧遲到
迫不得已

笑死 第一次聽屌人老母要誤殺😂😂😂😂😂😂😂😂😂

就算你話佢玩嘢，咁如果啲乘客奉公守法開車之後唔同司機講嘢，件事會唔會發生？我唔係幫佢解圍，事實上意外從來都唔係得一個成因，永遠將個責任推落一個人度係最容易，但係就係你呢啲人唔去睇晒所有因素就求其拎個結論出嚟就令到啲意外不停再發生。仲有驚就唔會揸得快係咩道理？如果司機畀人鬧緊，最容易逃離嘅方法就係揸快啲等條友快啲落車。不過講到尾無論個司機係玩嘢定係驚都好，乘客有不滿點解唔去巴士公司投訴，刺激個司機嘅意義喺邊度

司機比人鬧咪停車報警囉
上次個司機比人屌 跟住大老山轉車站個巴士仔幫個司機報警

其實好簡單
你所講既起因
同個後果相差太遠啦
即係如果個司機選擇落車打柒個乘客
我諗無人會屌鳩個司機
但宜家係死十幾個人
仲要超速
呢個結果已經無人在意個少少既乘客責任

其實驚真係可以唔揸架
超速好明顯有報復性質啦
當你真係想果d人快d落車而超速
呢下已經揀錯啦
（何況宜家都未證實行車時有鬧交喎）
身為百幾人既職業司機
eq 判斷力咁低點得架

就快喺街無啦啦俾傻佬斬
個受害人都要負責任

高質司機咪會咁
而家係低質司機載低質客

呢張相車上冇客喎

咩叫相差太遠
即係JR用過於嚴苛嘅懲罰罰遲到嘅車長間接令到車長超速出軌JR冇責任？
航空公司懲罰go around嘅費事令佢唔夾梗降落炒左又唔關航空公司事？
我從來都冇講過車長冇責任，如果個個都唔在意你所謂嘅小小責任呢啲事只會不停發生。依家就死咗十幾個人，你覺得淨係將個矛頭針對一個人對未來避呢類意外比較有幫助，定係搵晒所有contributing factors再對症下藥有幫助?

同埋點解超速一定係有報復性質？要報復點解唔可以慢駛？點解唔可以係個司機想個客盡快落車而超速？

睇番新聞 輸傷 冇事 醒番都話車長發忟

首先，並唔係張所有責任推落個司機度。個問題係司機有一個必須對乘客謹慎的責任，如果司機有違此責，側責無旁貸要負上後果。乘客對司機並沒有相同責任。如果乘客在行車期間口頭騷擾司機，司機絕對有權趕佢落車。如果乘客在行車期間肢體上騷擾司機而導致意外發生，明顯地罪責在乘客。

我認同乘客有責任（如果係口頭騷擾司機），但此只能成為求情理由。如果話司機被人屌就好撚驚，驚到要開得好快，快d想屌佢嘅扑街落車，都係求情理由，因為一個小心謹慎嘅道路使用者嘅責任係唔單只對自己同乘客，而且係對其他所有道路使用者。

同理，你認為一架正趕往救援嘅消防車整撚死人，可以用因為好撚想快d去救人，個心好撚亂，比人催到爆作為藉口，從而減輕罪責？

真心唔明 點解會有人幫司機 辯解

呢啲叫多角度思考
亦係呢個post大部份人都唔識嘅嘢

判官上身

連登仔真係低水平到痴撚左線咁
個司機咁撚癲都仲可以幫佢講說話

屌司機等於高水平

想問下點分危險駕駛導致他人死亡同誤殺?
一般交通意外撞死人都係告危險駕駛就算

係咪正如樓上巴打講，如果重大過失導致違反謹慎責任先會告誤殺? 即係職業司機先會比人告呢條罪?

冇腦就冇腦啦你班痴線佬
屌兩句就飛車拎人命黎較飛
屌司機係有錯
累撚到19人死就更加錯

居然仲可以話幫佢求情 唔係低水平係乜撚野啊
真係以為下下啲point同社會大眾完全相反
下下好似包拗頸咁 就叫多角度思考咩
痴撚線連登仔

你係唔唔識野架
你見過巴士可以有幾快?
你話拎架巴士飛車你先係痴線

落緊斜可以幾快啊
你識咁撚多野答我好冇? on9就on9啦
可以有幾快
渣撚到架車反撚左 仲覺得呢種渣法係正常?
唔係佢渣得鳩架車會反?

全世界所有意外調查機構唔搵你去幫手真係曬咗，我諗你調查一單人哋玩幾年嘅空難1日都唔使，只要求其搵個機師孭鑊就收得工喇。有冇聽過 Swiss cheese model？分析下意外其他成因都唔得，仲好意思話人冇腦

你地最叻囉
最鍾意分析 女人俾人強姦就話佢地係雞 出夜街又少布

就算今次係個司機拎刀斬死個乘客
睇死你班痴線佬都係會話條友抵死 唔屌司機就冇事 又話司機好慘乜乜乜啦
次次都係咁

你呢啲人不學無術講嘢毫無論點就不如唔好講啦，你鍾意被情感帶住你嘅思考就留番茶餘飯後慢慢同啲三姑六婆講飽佢。個司機有責任呢啲阿媽係女人嘅嘢有討論價值咩？對防止同類事件再發生有幫助咩？成段野全無邏輯，無啦啦關強姦咩事？我有講過女人俾人強姦係因為佢少布？冇嘢講就走喇，夾硬屈人嘅意義喺邊度？

你咪拎架巴士去飛車囉ON9

其實一早應該取消危險駕駛導致他人死亡/嚴重受傷呢兩條罪
一律告傷人/嚴重傷人/誤殺/謀殺

屌 你on9嫁?
原來你都同意個司機有責任 咁就咪撚講到係度駁我咁啦大佬
識唔撚識睇咩叫幫個司機講說話啊大佬

傻閪差佬問左doj先講野啦書又唔撚讀
告誤殺唔撚入放生就好笑